【有人冒警】面對冒警情境練習場

由6.12開始，冇委任證自稱警員嘅情況日益嚴重
市民 - 甚至警方本身 - 都未能辨識呢啲是否真．警察
個多月以來政府都未有辦法解決嚴重嘅問題
所以黎緊相信要用民間智慧去解決

唔好誤會，呢個post未必可以解決到整個問題
只希望踏出第一步，慢慢令社會見到問題嚴重性及普及性

面對上圖的無證騎士
我地要一齊履行良好市民嘅責任
清楚指出懷疑冒警行為！
記住，冒警（竟然）不是嚴重罪行
留意不要自行逮捕冒警人士
有需要時可以要求附近有委任證的警員幫忙

面對懷疑持有攻擊性武器的冒警人士
我地的確有權行駛公民逮捕權
但極不建議自行逮捕！
因為呢類人士通常會聯群結隊，而且嗜血成狂
但如果情非得已必須進行逮捕
必定要提出懷疑冒警根據（未能出示委任證）
及逮捕原因（藏有攻擊性武器/傷害他人身體）
更要聲明正行使公民逮捕權
咁先可以在法律前先保障自己及協助你進行逮捕的市民
但記住我地極不建議自行逮捕疑犯！

記住，即使你唔自行進行逮捕
幫口嗌出聲及指證懷疑犯罪行為都有非常重要嘅作用！
任何良好市民任何時候都有責任指出懷疑犯罪行為
千祈唔好因為怕事而收聲
咁只會助長真正犯罪嘅人繼續做壞事！

希望手足們喺呢個post練習如何處理以上情境
試下講下：

有人冒警！你扮警察冇委任證涉嫌傷人藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

亦都試下幫手喺其他post宣揚出去
令更多人正視香港冒警的嚴重問題！

第一步希望記者們可以留意到！

以下為可能有用連結：
【我冇嘢講2.0】有人冒警！

你涉嫌冒警及嚴重傷害他人身體，我而家要行使《刑事訴訟程序條例》第101條第2項將你拘捕

有人冒警！你扮警察冇委任證涉嫌傷人藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

推

幫推

有暴徒想打人果時 指住佢後面大叫阿sir你跌左張委任證呀 包佢即停手

有人冒警你扮警察冇委任證涉嫌傷人藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

7.21 維園見

721 見

Push

pish

721見

push

[緊急! 突發! 得返唔夠48小時!] (熱門仲係一個文宣Post都冇)721 全港最大型既線上文宣圖庫第二彈

唔理衝唔衝 721金鍾
推到上熱門

逮乜鳩捕
打撚斷晒佢D手腳就得, 唔好踢頭

721 維園見
推

五大訴求 義士一個不能少
唔好忘記6，7月黑警點對我地班義士
有好多兄弟等我地救
721 三點維園
頭盔 電筒 索帶 報紙 膠紙 顏料 膠袋 鉗必備

冷靜啲先 唔建議咁做 會流晒血 肉酸啊！
打腰骨好啦 你知腰骨幾重要架啦

叫隔離個隻拘捕佢
佢地可唔可以唔做？

或者跌彈匣

正常係唔可以
但情境唔同 就要睇有冇記者直播鏡頭

我相信會有兩種情況
1. 疑犯成功逃脫
2. 魔術表演變出一張委任證

up

諗緊如果佢揮緊棍個陣 叫隔離拉佢
會唔會唔夠支棍快
定係佢地乜都唔會理
扑完就走

通常係扑完你再拉你

我冇野講

有人冒警！
你扮警察
冇委任證
涉嫌傷人
藏有攻擊性武器
我地行使公民逮捕權

721

一齊捉冒警嘅仆街

其實係咪個個都有炮跟身先？
唔係嘅話跌噴霧好似好啲

推
冇委任證嘅就係冒警 即可拘捕

琴日先有個阻阿SIR翻工既
比人告打狗

用索帶索起佢遊街示眾

所以更加要幫手宣揚
保障所有手足

推
重要嘢

推上熱門

我冇野講我唔開電話我要見律師我要打電話

good

有人冒警你扮警察冇委任證涉嫌傷人藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

逮捕時要解除佢武裝

都係嗰句，真係必要時先自己進行逮捕
否則唔好自己行動

我無野講

刑事訴訟程序條例第221章101條（在某些案件中循簡易程序拘捕罪犯）
罪犯的拘捕
(1)（由1971年第5號第9條廢除）
(2) 任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。（由1967年第70號第2條代替）
(3) 任何人如獲他人提出向他售賣、當押或交付任何財產，而他有合理理由懷疑已有或即將有任何可逮捕的罪行對該財產或就該財產而犯，他可無需手令而拘捕向他提出售賣、當押或交付該財產的人，並取得該被提出予以售賣、當押或交付的財產的管有，而如果他能夠的話，則必須如此行事。（由1967年第70號第2條修訂）
(4) 任何人如發現任何人管有任何他有合理理由懷疑該人是藉可逮捕的罪行而取得的財產，可無需手令而逮捕最後述及的人，並取得該財產的管有。（由1967年第70號第2條修訂）
(5) 根據載於此的任何條文逮捕任何人的每一人（如作出逮捕的人本身不是警務人員），須將如此逮捕的人及他已取得管有的財產（如有的話）交付警務人員，以便在合理的範圍內儘快將該人帶到裁判官席前，以待裁判官按照法律處理，或為該目的而親自在合理的範圍內儘快將該人帶到裁判官席前。（由1911年第51號修訂；由1912年第2號附表修訂）
(6) 本條不影響任何其他成文法則賦予警察或其他人的拘捕權力。
刑事訴訟程序條例第221章101條 101A條（作出逮捕時 武力的使用）
(1) 任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。
(2) 普通法中關於何時為第（1）款所述任何目的而使用武力，即因該目的而屬正當地使用武力的規定，由第（1）款予以取代。
制服疑犯時不可使用過份武力[2]

兄弟爬山 各自努力
不割蓆 不篤灰 不分化 不捉鬼

五大訴求
一、正式撤回修例
二、取消暴動定性
三、撤銷所有抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會
五、立即實行真正雙普選

721見!

後面果位唔好推我，唔該

唔該借借

保障同行手足

極不建議自行逮捕
但必須當場指出冒警人士
撲滅罪行 你我有責

有人冒警你扮警察冇委任證涉嫌傷人藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

如發現冒警, 並受到冒警人仕威嚇, 應否立即打999求助?

打999報警，揾人幫手影住，要case number，問聽電話嗰個人叫咩名

係其中一個方法

保障手足 指出偽警
極不建議自行逮捕
但必須當場指出冒警人士
撲滅罪行 你我有責

有人冒警你扮警察冇委任證涉嫌傷人藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

根據香港法例217章《武器條例》任何人除代表香港政府或中央人民解放軍，管有違禁武器勻屬犯罪，可判處最高刑罰罰款$10000元及監禁三年。

警隊使用的伸縮警棍（重力鋼棒），屬於違禁武器。
換言之你見到一個人拎住支伸縮警棍，但佢又冇辨法證明自己係警察的話，已經......

原來見警棍就拉得

都冇袋出黎 點會跌呀